---
title: A 股 和指数
---

## A 股

中国境内公司发行的股票，以人民币来交易的。

## 指数

通常一家公司发行一只股票，很多家公司就会有很多只股票，这些股票成群结队，就组成了不同的指数。

因为股票的价格会有波动，因此指数的表现就像经常一根波动的不规则曲线。

很多和指数有关的名词，指的就是不同的股票组合。

### 上证指数

俗称“大盘”，就是在上海交易所（专门买卖股票的地方）上市发行的所有股票的组合。

### 中证 500

选取了 500 家中小公司的股票组合。